早晨, 警察先生麻煩請進

你好, 本人係一個小市民, 細個試過受騙而報案, 仲記得當時跟我case既阿sir雖然粗聲粗氣, 不過feel到佢唔係壞人, 係爛口姐, 受驚過後見到佢都會有點安心。 件事最後係拉唔到咩人, 但警察都曾經係我信任既人。
我知大部分新入職既警員都係大學畢業既, 俾人話係毅進仔係狗會覺得好委屈。
呢個月唔係個個警員都要負責去示威區, 仲有好多係留係自己環頭跟番普通市民既報案, 行咇。唔知你地有冇睇過琴晚旺角示威區既片, 有冇見到你D同事係點樣執行任務?
如果你手上whatsapp group瘋傳既片仲係得示威者掟磚掟鐵枝, 我俾多少少source你地參考。
希望你地睇完都可以有批判性思考, 諗下你地服務緊既公司仲係唔係你expect既咁。

睇完喇? 有冇覺得同你地入學堂學既野有出入?

警隊抱負、目標及價值觀
抱負
使香港繼續是世界上其中一個最安全及穩定的社會

目標
為確保社會安穩，香港警隊務必：
維護法紀
維持治安
防止及偵破罪案
保障市民生命財產
與市民大眾及其他機構維持緊密合作和聯繫
凡事悉力以赴，力求做得最好
維持市民對警隊的信心

價值觀
正直及誠實的品格
尊重市民及警隊成員的個人權利
以公正、無私和體諒的態度去處事和對人
承擔責任及接受問責
專業精神
致力提供優質服務達至精益求精
盡量配合環境的轉變
對內、對外均維持有效的溝通

你可能話 “係呀, 佢地做錯, 都係部分人姐。” 但係呢部分人就影響哂成個警隊喇。點解? 因為冇人制裁佢地囉, 因為佢地仲可以著住代表警察既制服逍遙法外囉, 繼續不公執法囉。
你可能會話, “你咪去投訴佢囉。” 冇number點投訴呀? 冇委任證點投訴呀? 你地擋住哂記者既cam點投訴呀? 你地有cctv, 有搜證既權利去拉示威者。咁市民呢? 係零呀! 用文明既方法制裁唔到佢地。咁市民可以點呢? 嬲係有原因架, 俾人鬧係狗係有原因架! 因為你地包庇你地犯錯既同事呀!
壞人得以逍遙法外, 呢個叫正義咩?
如果你唔認同你同事既做法, 請你都出一分力, 我知你地唔方便出面, 請pm資料俾我(我一定會保密), 協助你地除去害群之馬。等你地唔使再蒙受不白之冤。等香港警隊有番應有既評價。

督察唔使U GRAD?
唔使委任證個PC仔都讀CITY U啦.

pc大學生只係小部分，更多嘅pc係魏晉仔

一定係有大部份警察大學畢業啦。。。

我改番囉
我知少部分新入職既警員都係大學畢業既

Degree？？？年年唔少內部靠擦靠請叫雞靠黑上嘅係乜質地呢又？？？

算9數啦
抱咩負
咪又係為份人工

弱智柒咗又唔認

認呀, 我柒咗, OK?

重勸D黑警收手?都2019年啦 經歷左咁多年重對呢D幻想抱希望?

黑警幾時正式成立軍政府?

你算鳩數啦，全面開戰呀宜家

你地要逐句執番正冇問題, 我未搵source寫野係我唔岩,
我改番。我明大家都好嬲, 我都係, 琴日嬲到訓唔到。
出面大把post有得發洩屌到佢地上天, 你慌佢地冇睇到咩。
我打呢篇野唔係俾你地睇架
我都係想搵個地方希望1,2個仲有良知既人睇到, 那怕督得一個都好丫